國產車致癌事件擴大 逾2000車主維權官方急封口(圖)

國產車致癌事件擴大 逾2000車主維權官方急封口(圖)
2019-03-12 08:45 桌面版 简体 1 大 中 小字
奧迪車主患白血病
國產車致癌事件不斷擴大（圖片來源：自由亞洲電台）

【看中國2019年3月12日訊】購買國產車導致車主患染癌症的事件逐漸擴大，目前已有20餘名車主聲稱有同樣病徵，另有2000人加入維權，其中一名參與維權的女車主披露，3月11日她的社交媒體突遭封號。有跡象顯示當局正企圖打壓輿論。

參與維權的林女士向自由亞洲電台表示，他們在微信公號公開舉報一款國產汽車疑似使用有毒材料，致使車主患染白血病後，引發外交高度關注。不到兩天時間，第一篇文章已有150多萬人跟帖留言，並有20位同樣遭遇的車主聯繫她。

但就在第二篇文章發佈後不久，他們的公眾號遭到查封。林女士表示，他們現在無法正常登陸公眾號。她認為，這是有人怕他們聯繫上更多的受害者，揭露出更多的事實真相。 「因為，源源不斷的受害者聯繫到我們，估計按照這個速度，這個數量是非常龐大的。」

看到文章後主動聯繫林女士的車主李先生也表示，他去年被醫院確診為骨髓白血病，在他患病後，朋友為他檢測車內空氣，發現車內配置不合格。

「我是2014年4月份買的奧迪Q5，一汽大眾國產化的。當初買的是449700元。」李先生說，購入新車後，車內異味持續不散，「2018年的7月份查出來是急性髓系白血病M4，得病期間，朋友在開我的車，他說，你那車裡面味道大得很。當時我也沒在意，也不知道啥情況，朋友家裝修了以後，檢測室內甲醛，他順便把我那車也檢測了一下，他說是裡面空氣不合格。」

李先生表示，他此前在寧夏經商，擁有自己的公司、工廠，生病後，昂貴的治療費用耗光了他的積蓄，一下回到了10年前，現在已一無所有。

業內人士秦先生表示，因為國家對車內裝飾用材缺乏環保標準，因此，目前如果一起召回，就意味著許多國產車企根本沒法生存。在這種壓力下，他認為，無論是企業還是官方，都不可能因空氣污染的因素召回這些汽車。

據悉，目前因投訴車內異味要求維權的多個QQ群，早已超過2000人。此外，原《南方周末報》記者也曾起訴一汽大眾，並以和解結束。但至今為止，官方都沒有明確的補救措施。

目前，吉林省質監局、國家市場監管總局尚未就此事作出回應，一汽大眾方面也未作出任何解釋。

没事儿，没事儿。
你们还有党！

保持緘默有咩問題？中立一定要表態？
你可以表態但我堅決支持呢班選擇左緘默既車主！

人地咪出咗嚟維權囉，做乜撚嘢呀？